眾聞 《壹週刊》交易告吹不「摺書」 前總編黃麗裳回巢任社長

眾聞
《壹週刊》交易告吹不「摺書」 前總編黃麗裳回巢任社長

撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 02.02.18 | 最後更新: | 2018-02-02 21:53:15

請支持《眾新聞》，成為訂戶

今早停牌的壹傳媒有限公司（282），傍晚於港交所發通告，指至今仍未收到黃浩一方就《壹週刊》香港業務權益承諾支付的資金，壹傳媒將買方未付款行為視作其終止交易，並就可行的補償方案尋求法律意見。

壹傳媒行政總裁張劍虹，接受眾新聞查詢時表示，預期《壹週刊》未來仍會繼續發行，目前未有打算「摺書」。《壹週刊》前總編輯黃麗裳及副總編輯麥景慶，將出任《壹週刊》的正、副社長，取代黃浩一方早前委任的人員。張劍虹表示，按照律師意見，若《壹週刊》香港部分未能完成交易，台灣部分亦不會出售。黃浩未有回應眾新聞查詢。

壹傳媒宣布出售《壹週刊》後，壹傳媒集團創辦人黎智英登上《壹週刊》封面。資料圖片

《壹週刊》交易源於壹傳媒去年7月17日公布，以3.2億元出售旗下雜誌《壹週刊》、《忽然1周》、《FACE》（包括前身《壹本便利》）、《ME!》及《Next+One》的香港及台灣業務權益，予黃浩名下的W Bros. Investments Limited，之後3次延期。集團在去年12月8日發出的通告指，3.2億元的交易作價，香港及台灣業務資產各佔1.6億元。賣方壹傳媒同意就香港業務減免合共1,200萬元；台灣業務也有機會寬減500萬元。

壹傳媒在今年1月3日曾指，黃浩一方已向壹傳媒，支付購買香港業務1.08億元的餘額，並為台灣業務支付4000萬元保證金。當日香港業務交易「完成」後，根據早前公告，買方最後一筆款項，是在2月28日或之前，為台灣業務支付餘下9500萬元。壹傳媒當日預期在2月28日或之前進展至最終完成階段。

不過，壹傳媒在1月22日指，黃浩一方知會壹傳媒，款項未能電匯至壹傳媒指定的銀行賬戶，雙方自此一直尋找完成匯款的方法，並提到黃浩一方已通知壹傳媒，正在重新啟動付款，以期盡快完成付款。

但壹傳媒今日再發通告，指仍未收到買方就《壹週刊》香港業務資產而承諾將支付的資金。在此等情況下，壹傳媒將買方未付款行為視作其終止交易。壹傳媒將就可行的補償方案尋求法律意見。而《壹週刊》仍將在壹傳媒集團控制下發行。

壹傳媒於港交所的通告亦提到，已將有關轉讓《壹週刊》香港業務資產及相關知識產權擁有權的完成文件，簽妥並存置於買方律師，由對方承擔託管義務，直至壹傳媒收妥款項。由於交易的現狀，壹傳媒已要求即時退還全部有關文件。通告重申，壹週刊廣告股份連同所有與壹週刊廣告有關或使其得益之相關知識產權擁有權，繼續歸壹傳媒集團所有。

黃浩今午回應《明報》查詢時指：「你（壹傳媒）有權不賣，一早不想交易只需和他說，根據已簽協議賠訂已可，不賣便不賣。」眾新聞在壹傳媒發通告後透過WhatsApp向黃浩查詢，未獲回應。

壹傳媒行政總裁張劍虹。《蘋果日報》圖片

黃浩一方去年9月底委任《都市日報》前社長李永康為香港《壹週刊》社長、前《東方新地》社長兼總編輯曹雪聰則為副社長。台灣《壹週刊》方面，則由《E週刊》創刊行政總裁趙偉堅（韋軒）為社長，曾任香港及台灣《壹週刊》高層的黎慕慈為副社長。

有指《壹週刊》前總編輯黃麗裳及副總編輯麥景慶，將在終止交易後出任《壹週刊》的正、副社長，取代黃浩一方早前委任的李永康、曹雪聰。張劍虹接受眾新聞查詢時承認有關安排，而其他員工則維持原有工作，《壹週刊》亦會繼續出書。有傳《壹週刊》再出4期便「摺書」，但張劍虹否認有「摺書」的計劃。

壹傳媒今日傍晚於港交所發通告後，香港《壹週刊》前副社長兼總編輯黃麗裳到《壹週刊》位於百樂門的辦公室視察。她將接替黃浩委任的李永康出任《壹週刊》社長。資料圖片

壹傳媒集團創辦人黎智英昨日「重出江湖」，出任集團非執行主席；《蘋果日報》社長張劍虹，則接替原本處理《壹週刊》交易的張嘉聲出任行政總裁。 有報道指，黃浩一方委任的趙偉堅及黎慕慈，昨日已被禁止進入台灣《壹週刊》公司。

壹傳媒財務總裁周達權昨日向香港《壹週刊》員工發內部通告，「鄭重聲明」 壹週刊廣告有限公司乃壹傳媒集團全資附屬公司，重申「所有歸屬 壹週刊的知識產權，包括相片、稿件、影片及其衍生的所有資產，全屬公司所有，任何未獲授權的使用、轉發及下載，均屬違法，公司將保留可追究的權利。」有《壹週刊》員工昨日離開公司時被保安檢查袋，駕車離開時亦被截停檢查車尾箱。

壹傳媒工會發聲明指，交易拖延多時，期間《壹週刊》流失不少員工，員工在前景未明的情況下工作，士氣大受打擊。目前交易中止，工會要求管理層盡快向《壹週刊》員工交代營運安排和方針，確保員工飯碗不受影響。

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

做乜柒

即係黃浩貼8000萬畀蘋果？

Last night~~~~

黃浩今午回應《明報》查詢時指：「你（壹傳媒）有權不賣，一早不想交易只需和他說，根據已簽協議賠訂已可，不賣便不賣。」眾新聞在壹傳媒發通告後透過WhatsApp向黃浩查詢，未獲回應。

唔明 , 唔係佢自己想買但係又唔俾錢咩

佢只係白手套, 真正老闆唔玩啦

上面唔俾錢 買條毛咩

蕒壹仔對上面有咩價值先, 貪成日報導過氣藝人去邊玩同邊個邊個結婚好睇, 認真五台山事件比人跣左ㄧ鑊就知道佢地水平有限啦

之前又話無人買，壹仔做唔住要執笠咩？

九倉夠話有線要執啦
唔吹大啲點會有人買

滅聲

如果黨係大把錢
又點會在

Wrong hole都唔係做正行搵食

課金課足八千萬

熱狗鳩達篤到盡連零頭都冇 傳媒大亨

asshole安排入壹仔過兩條友入去查某D消息來源，查完鬆人

8000man咁重代價